@misc{prism1, number={1},  note={\biburl{www.washingtonpost.com/wp-srv/special/politics/prism-collection-documents/}}}
@misc{nsadoc, number={2},  note={\biburl{search.edwardsnowden.com/docs/MakingThingsMeasurable\allowbreak{}TechnologyTrendingChallengesandApproaches2014-12-28\_nsadocs\_snowden\_doc}}}
@misc{opensw, number={3},  note={\biburl{www.redhat.com/de/topics/open-source/what-is-open-source}}}
@misc{freesw, number={4},  note={\biburl{www.gnu.org/philosophy/free-sw.de.html}}}
@misc{debian, number={5},  note={\biburl{www.debian.org/index.de.html}}}
@misc{instal, number={6},  note={\biburl{wiki.debianforum.de/Installation\_für\_Einsteiger}}}
@misc{partit, number={7},  note={\biburl{wiki.ubuntuusers.de/Partitionierung/Grundlagen/}}}
@misc{tornsa, number={8},  note={\biburl{edwardsnowden.com/wp-content/uploads/2013/10/tor-stinks-presentation.pdf}}}
@misc{torapt, number={9},  note={\biburl{support.torproject.org/de/apt/tor-deb-repo/}}}
@misc{rsaint, number={10}, note={\biburl{www.inf.hs-flensburg.de/lang/krypto/protokolle/rsa.htm}}}
@misc{linusn, number={11}, note={\mbox{\biburl{media.ccc.de/c/30c3}~~oder~~\biburl{youtu.be/p56aVppK2W4}}}, title={{30C3 - Bullshit made in Germany}}, author={{Linus Neumann}}}
@misc{openpg, number={12}, note={\biburl{keys.openpgp.org}}}
@misc{otrdoc, number={13}, note={\biburl{otr.cypherpunks.ca}}}
@misc{whats1, number={14}, note={\biburl{netzpolitik.org/2016/abschied-von-whatsapp-fuenf-gute-gruende-fuer-den-messenger-wechsel/ (von 2016 aber großteils noch aktuell)}}}
@misc{whats2, number={15}, note={\biburl{www.heise.de/news/WhatsApp-Co-Forscher-warnen-vor-massenhaftem-Auslesen-von-Kontakten-4904618.html}}}
@misc{whaklm, number={16}, note={\biburl{news.klm.com/klm-first-airline-with-verified-whatsapp-business-account/}}}
@misc{teleg1, number={17}, note={\biburl{www.theverge.com/2018/3/20/17142482/russia-orders-telegram-hand-over-user-encryption-keys}}}
@misc{teleg2, number={18}, note={\biburl{www.independent.co.uk/news/world/europe/telegram-russia-ban-lift-messaging-app-encryption-download-a9573181.html}}}
@misc{threem, number={19}, note={\biburl{threema.ch/press-files/2\_documentation/}\\\biburl{security\_audit\_report\_threema\_2019.pdf}}}
@misc{signal, number={20}, note={\biburl{signal.org/bigbrother/eastern-virginia-grand-jury/}}}
@misc{sigcen, number={21}, note={\biburl{netzpolitik.org/2016/messenger-app-signal-umgeht-sperre-in-aegypten/}}}
@misc{sigblm, number={22}, note={\biburl{www.nytimes.com/2020/06/11/style/signal-messaging-app-encryption-protests.html}}}
@misc{sigpro, number={23}, note={\biburl{www.cyberscoop.com/george-floyd-protest-phone-security/}}}
@misc{taildl, number={24}, note={\biburl{tails.boum.org/index.de.html}}}
@misc{errata, number={25}, note={\biburl{bit.ly/3kcB6Lv} (schreibgeschütztes riseup-Pad, mindestens verfügbar bis Mai 2022)}}
